import { COUNTRY } from "./country.constants";

export const QUESTIONS = (iso: string) => [
  {
    question: "¬øPor cu√°nto tiempo puedo usar la bicicleta?",
    answer:
      "El alquiler de los veh√≠culos en Ozon es por suscripci√≥n mensual. La puedes usar el tiempo que quieras y las veces que quieras, siempre y cuando pagues anticipadamente el alquiler cada mes.",
  },
  {
    question: "¬øTengo l√≠mite de cobertura?",
    answer: "No, ¬°puedes usar la bicicleta como si fuera tuya!",
  },
  {
    question: "¬øC√≥mo funciona el pago para alquilar mi veh√≠culo?",
    answer:
      "1. Una vez escoges el veh√≠culo que quieres alquilar debes hacer un registro b√°sico\n" +
      "2. Haces el pago del alquiler del veh√≠culo m√°s otros beneficios extra que quieras obtener (env√≠o a domicilio, seguro contra robo, etc.)\n" +
      "3. Una vez hagas el pago, nuestro equipo har√° una validaci√≥n de tu identidad y se contactar√° contigo para coordinar la entrega del veh√≠culo.\n" +
      "4. En el momento que recibas el veh√≠culo empieza a contar la mensualidad, y el pago deber√° renovarse cada mes. \n" +
      "5. En caso que no la quieras seguir utilizando debes enviar un correo a soporte@ozon.mobi solicitando la devoluci√≥n del veh√≠culo. Esto debe hacerse 2 d√≠as antes de que venza tu mensualidad.",
  },
  {
    question: "¬øEn qu√© momento empieza a contar la mensualidad?",
    answer: "El d√≠a que recibes el veh√≠culo.",
  },
  {
    question: "¬øQu√© m√©todos de pago aceptan?",
    answer:
      "Por seguridad de los veh√≠culos pedimos que los pagos se hagan con tarjeta de cr√©dito.\n" +
      "Sin embargo, tambi√©n aceptamos tarjetas virtuales o prepagadas (Nequi, Rappicard, TPaga etc.) que puedes recargar con efectivo üòä.",
  },
  {
    question: "¬øEn d√≥nde me entregan mi veh√≠culo?",
    answer:
      "Puedes escoger recogerlo en nuestro taller o pagar por el env√≠o hasta t√∫ domicilio. Hacemos entrega a domicilio √∫nicamente dentro de las ciudades donde tenemos sede.",
  },
  {
    question: "¬øQu√© pasa si me roban el veh√≠culo que alquil√©?",
    answer:
      "Si pagaste el seguro contra robo solo debes pagar un deducible del 10%, equivalente a una mensualidad de ese veh√≠culo. Esto siempre y cuando nos entregues la denuncia juramentada ante fiscal√≠a.\n" +
      "Si NO cuentas con seguro contra robo debes pagar el valor del veh√≠culo, equivalente a diez (10) veces el valor de la mensualidad de ese veh√≠culo.",
  },
  {
    question:
      "¬øQu√© pasa si mi veh√≠culo necesita una reparaci√≥n o mantenimiento?",
    answer:
      "Debes llevarlo a nuestro taller. All√° lo revisamos y lo arreglamos sin ning√∫n costo. Esto siempre y cuando se demuestre que los da√±os al veh√≠culo NO fueron causados por un mal uso del usuario.",
  },
  {
    question:
      "¬øEs obligatorio el uso del casco cuando me muevo en bici o patineta?",
    answer:
      "NO es obligatorio, pero recomendamos que uses uno. Puede ser buena protecci√≥n en caso de un accidente.",
  },
  {
    question: "¬øDebo entregar mi veh√≠culo una vez haga la inscripci√≥n?",
    answer:
      "Si, una vez hagas la inscripci√≥n nuestro personal de soporte se comunicar√° contigo para coordinar la entrega y guardarla en nuestra bodega. Puedes escoger si llevarla a nuestro taller o que la recojan en la direcci√≥n que desees dentro de la ciudad",
  },
  {
    question: "¬øEn qu√© condiciones debo entregar mi veh√≠culo?",
    answer:
      "Nuestro equipo de mantenimiento har√° una revisi√≥n tecnomec√°nica para garantizar que la bicicleta est√© en condiciones √≥ptimas de alquiler. En caso que no lo est√©, ofrecemos la opci√≥n de hacer el mantenimiento en el taller de Ozon.",
  },
  {
    question:
      "¬øCu√°nto cuesta el env√≠o y el mantenimiento de entrada de mi veh√≠culo?",
    answer:
      iso === COUNTRY.CO.iso
        ? "Tienes un bono de $60.000 COP que lo puedes utilizar en lo siguiente: Env√≠o de tu veh√≠culo al taller: $20.000 COP, Devoluci√≥n de tu veh√≠culo del taller a tu domicilio: $20.000 COP, Mantenimiento de entrada (en caso que lo necesite): Precio seg√∫n el caso. El bono solamente cubre los gastos de mantenimiento de entrada, NO de mantenimientos futuros."
        : "Tienes un bono de $60.000 COP que lo puedes utilizar en lo siguiente: Env√≠o de tu veh√≠culo al taller: $20.000 COP, Devoluci√≥n de tu veh√≠culo del taller a tu domicilio: $20.000 COP, Mantenimiento de entrada (en caso que lo necesite): Precio seg√∫n el caso. El bono solamente cubre los gastos de mantenimiento de entrada, NO de mantenimientos futuros.",
  },
  {
    question: "¬øCuando entrego mi veh√≠culo, que me dan en garant√≠a?",
    answer:
      "Te entregamos un acta de entrega de veh√≠culo con todos tus datos y los de tu veh√≠culo",
  },
  {
    question:
      "¬øCu√°nto es el tiempo m√≠nimo que debe permanecer mi veh√≠culo en la plataforma?",
    answer: "Tres meses",
  },
  {
    question: "¬øMi veh√≠culo est√° asegurado por robo y da√±os?",
    answer:
      "Ozon asegura tu veh√≠culo por robo y da√±os hasta por 10 veces el valor del alquiler.",
  },
  {
    question: "¬øMi veh√≠culo va a recibir mantenimiento?",
    answer:
      "Mientras el veh√≠culo est√© alquilado, los costos asociados al mantenimiento correctivo del veh√≠culo, ser√°n asumidos por OZON. En caso de requerir reemplazo de componentes especiales el costo ser√° asumido por el due√±o del veh√≠culo.",
  },
  {
    question: "¬øCu√°nto dinero recibo por inscribir mi veh√≠culo a Ozon?",
    answer:
      "Recibes el valor del alquiler que definiste en el registro menos una comisi√≥n del 30% para Ozon por la prestaci√≥n del servicio",
  },
  {
    question: "¬øC√≥mo recibo el dinero?",
    answer:
      "Cuando entregas tu veh√≠culo debes dejar tus datos de cuenta bancaria en el acta de entrega. Una vez tu veh√≠culo sea alquilado recibir√°s una notificaci√≥n y a partir de ese momento recibir√°s la consignaci√≥n mensual.",
  },
  {
    question: "¬øQu√© costo tiene el servicio?",
    answer:
      "El costo de inscribir tu veh√≠culo a la plataforma es completamente gratis. Ozon cobra una comisi√≥n del 30% en caso de ser alquilado. ",
  },
  {
    question: "¬øQu√© pasa si necesito mi veh√≠culo de vuelta?",
    answer:
      "Debes notificar a Ozon que quieres tu veh√≠culo de vuelta. Si tu veh√≠culo se encuentra alquilado, Ozon lo pedir√° al usuario que lo est√° usando y deber√° devolverlo al final del periodo (siguiente corte de fecha de la mensualidad) para devolv√©rtelo. En caso que tu veh√≠culo no est√© alquilado debe cumplir el m√≠nimo de tres meses en la plataforma y posterior se te devolver√° en el momento que desees.",
  },
];
